**荣市**
（\[1\]\[2\]\[3\]）是[越南](../Page/越南.md "wikilink")[北中部](../Page/北中部.md "wikilink")[乂安省省莅](../Page/乂安省.md "wikilink")，也是该省政治、经济和文化中心。全市面积104.96平方千米，2013年人口为480000人。2008年被越南政府评定为第一类都市。

## 历史

三國時，東吳分日南置[九德郡](../Page/九德郡.md "wikilink")，晉、宋、齊因之。[南朝梁置](../Page/南朝梁.md "wikilink")[德州](../Page/德州\(南梁\).md "wikilink")，治所在[九德县](../Page/九德县.md "wikilink")（今越南乂安省荣市），辖境相当今越南蓝江流域下游地区。隋开皇十八年（598年）改[驩州](../Page/驩州\(隋朝\).md "wikilink")。唐武德八年（625年）复以南德州改德州，仍治今越南乂安省荣市。贞观元年（627年）仍改驩州。

[丁朝和](../Page/丁朝.md "wikilink")[前黎朝时](../Page/前黎朝.md "wikilink")，属于[驩州道](../Page/驩州道.md "wikilink")。李朝改[乂安路](../Page/乂安路.md "wikilink")，陈朝因之。属明时期，改属乂安府。后黎朝初期，属于海西道。黎圣宗时期，划分天下为十三承宣。荣市属于[乂安承宣](../Page/乂安承宣.md "wikilink")[英都府和](../Page/英都府.md "wikilink")[德光府](../Page/德光府.md "wikilink")。西山朝在此设立[凤凰中都](../Page/凤凰中都.md "wikilink")，打算迁都至此，但最终没能成功。

阮朝时属于[乂安省](../Page/乂安省.md "wikilink")[英山府](../Page/英山府.md "wikilink")[宜禄县](../Page/宜禄县.md "wikilink")。成泰十年（1898年），成泰帝下令设置[荣市社](../Page/荣市社.md "wikilink")，交由法国人治理。维新八年（1914年），法国人授意阮朝朝廷在荣市附近设立[𤅶水市社](../Page/𤅶水市社.md "wikilink")。启定二年（1917年），增设[场试市社](../Page/场试市社.md "wikilink")。保大二年（1927年），法国殖民政府将三市社合并为荣-𤅶水市。

1945年，越南独立后，荣市社成为乂安省省莅。

1961年12月28日，越南民主共和国政治部通过决议，设立荣市。

1975年12月27日，河静省和乂安省合并为[乂静省](../Page/乂静省.md "wikilink")，仍然以荣市为省莅。

1991年8月12日，乂静省重新拆分为乂安省和河静省，荣市依然为乂安省省莅。

1993年，荣市被越南政府定为第二类都市。

2008年9月5日，荣市被[越南政府评定为第一类都市](../Page/越南政府.md "wikilink")。

许多著名革命家都出生在荣市或附近地区，包括[潘佩珠](../Page/潘佩珠.md "wikilink")、[黎鸿锋](../Page/黎鸿锋.md "wikilink")、[阮氏明開和](../Page/阮氏明開.md "wikilink")[胡志明](../Page/胡志明.md "wikilink")。胡志明的出生地位于荣市以西14公里处，吸引了许多越南游客。

## 行政区划

荣市下辖16坊9社。

  - 𤅶水坊（Phường Bến Thủy）
  - 南门坊（Phường Cửa Nam）
  - 队恭坊（Phường Đội Cung）
  - 东永坊（Phường Đông Vĩnh）
  - 何辉习坊（Phường Hà Huy Tập）
  - 鸿山坊（Phường Hồng Sơn）
  - 兴平坊（Phường Hưng Bình）
  - 兴勇坊（Phường Hưng Dũng）
  - 兴福坊（Phường Hưng Phúc）
  - 黎利坊（Phường Lê Lợi）
  - 黎茅坊（Phường Lê Mao）
  - 馆泡坊（Phường Quán Bàu）
  - 光中坊（Phường Quang Trung）
  - 中都坊（Phường Trung Đô）
  - 场试坊（Phường Trường Thi）
  - 荣新坊（Phường Vinh Tân）
  - 兴政社（Xã Hưng Chính）
  - 兴东社（Xã Hưng Đông）
  - 兴化社（Xã Hưng Hòa）
  - 兴禄社（Xã Hưng Lộc）
  - 宜恩社（Xã Nghi Ân）
  - 宜德社（Xã Nghi Đức）
  - 宜金社（Xã Nghi Kim）
  - 宜连社（Xã Nghi Liên）
  - 宜富社（Xã Nghi Phú）

## 人口

2016年，荣市人口为495,000人。55%的就业人口从事服务业，30%从事工业，15%从事农、林、渔业。荣市是该国北部与南部之间咽喉部位的一个重要交通枢纽，也是一个重要港口。

## 交通

  - [越南高速鐵路](../Page/越南高速鐵路.md "wikilink")[河內](../Page/河內.md "wikilink")-[榮市](../Page/榮市.md "wikilink")(預計2016通車)-[胡志明市](../Page/胡志明市.md "wikilink")(計畫中)
  - 荣市机场是位于越南中部地区的国际机场。目前，从荣市的机场是直接路线往返与城市，如胡志明市，河内，岘港，邦美蜀，大叻，芽庄，波来古，曼谷连接荣（泰国），......超过40次航班的频率起飞/天，由于合作航空公司：越南航空，捷星太平洋航空​​与越捷航空运营商。游客在2015年的人数达到1,40万人次。\[22\]

在不久的将来，机场将升级为现代和开一些国内航线和新的国际，作为荣 - 泰国东北部，荣 - 新加坡，荣 - 韩国，荣 - 台北。
......在此之后，政府计划扩大机场的国际机场文规模大，开放的路线向中国，日本，东南亚等国家。机场荣也建成并投入使用的有2.5-3万台/年的产能的新的客运大楼。\[23\]

日期为2015年1月16日，总理签署了网络的决定附加荣市机场国际计划在全国机场，识别和发布荣机场到机场。

## 旅行

荣市义安省的旅游中心之一，是一个有价值的旅游目的地中央遗产之路。荣市与城市教区艺术的典型特征旅游区的复杂已久的旅游景点。到荣市，游客可以参加各类旅游等旅游研究，旅游，度假......城市也有许多古迹和自然景观，其中有至多14额定古迹国家一级文物16额定义安的一个省。

由于许多旅游公司都在这里工作，也荣在省内及周边省市旅游一个转运枢纽。从文城5公里之遥，是伟大的诗人阮攸的坟墓，从基姆·连废墟15公里 -
总统胡志明市的故乡，距离库阿尔海滩有17公里 -
的海滩之一著名的中部地区和国家，从生态旅游区的Safari论坛孟Thanh·拉姆，从蒲垫国家公园和瀑布密封沟120公里60公里。

## 注釋

## 外部链接

  - [Official website](http://www.vinhcity.gov.vn/)
  - [A tourist account of
    Vinh](https://web.archive.org/web/20060820183127/http://www.thingsasian.com/goto_article/article.874.html)
  - [Nghe An](http://www.nghe-online.org) - [Ha
    Tinh](http://www.nghe-online.org) Forum

[Category:乂安省](../Category/乂安省.md "wikilink")
[Category:越南城市](../Category/越南城市.md "wikilink")
[Category:越南省会城市](../Category/越南省会城市.md "wikilink")

1.  《[大南一統志](../Page/大南一統志.md "wikilink")》嗣德本·乂安省·市集·安场市：以真禄县为附郭大市，一名**永市**；維新本·乂安省·庯市·省市：俗号**永市**，中建大厂四十余间，财货充盈，水陆凑集。
2.  《[大南實錄](../Page/大南實錄.md "wikilink")》正編第六紀附編 卷二十
    維新元年十二月：開大番市于乂安**永城庯**（市會三日），河靜以北至北圻諸省人民商賈多將貨項就兌，士女遊觀賞買，大為都會。尋由會同檢察何項銷售數多，及奇好者各給以賞銀及獎紙。乂安總督[陳廷樸](../Page/陳廷樸.md "wikilink")、布政[段廷蕑均蒙傳旨嘉獎](../Page/段廷蕑.md "wikilink")。
3.